{
  "questions": [
    {
      "question": "Siapa yang dianggap sebagai 'Bapak Komputer'?",
      "options": ["Alan Turing", "Charles Babbage"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Apa nama sistem operasi yang pertama kali digunakan pada komputer pribadi IBM PC?",
      "options": ["Windows", "MS-DOS"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Apa singkatan dari HTTP dalam istilah teknologi web?",
      "options": ["HyperText Transfer Protocol", "HyperText Transmission Protocol"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Apa nama inovasi teknologi yang digunakan untuk mengidentifikasi jari tangan?",
      "options": ["Biometri", "Kamera 3D"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Siapa pendiri Microsoft?",
      "options": ["Steve Jobs", "Bill Gates"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Apa nama protokol yang digunakan untuk mengamankan komunikasi internet?",
      "options": ["HTTPS", "FTP"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Apa yang dimaksud dengan 'cloud computing'?",
      "options": ["Penyimpanan data di server lokal", "Penyimpanan data di server internet"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Teknologi apa yang mendasari smartphone modern?",
      "options": ["5G", "4G"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "question": "Apa nama teknologi yang memungkinkan komputer untuk belajar dari data tanpa diprogram secara eksplisit?",
      "options": ["Kecerdasan Buatan", "Machine Learning"],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "question": "Siapa yang menciptakan World Wide Web?",
      "options": ["Tim Berners-Lee", "Vint Cerf"],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
}
